【摸魚手札】推動MeWe 共建創作生態圈 - 渾水

【摸魚手札】推動MeWe 共建創作生態圈 - 渾水

■渾水只是玩了Mewe兩周左右，人數已超越一些鼎鼎大名的外國媒體如福布斯和CNN等。

早幾日我接受外國傳媒Vice訪問，講MeWe生態建立，標題是〈How Hong Kong Became a Testing Ground for an ‘Anti-Facebook’ Movement〉。Vice會找我，因MeWe現在29%流量來自亞洲，亞洲慢慢成為不容忽視版圖；而我現在大概是全香港，甚或全亞洲較活躍和多人追蹤的influencer，剛逾2.3萬人，拿了官方認證藍剔。

Vice標題雖然打着Anti-Facebook名義，實際上我不特別討厭fb；很多港人都有不同程度討厭fb的理由，例如不透明社群守則、內容審查，在美國大選偏幫拜登等。最近fb一次過剷除大埔群組和Save HK，得罪黃藍兩個陣營，成為大家考慮MeWe的導火線。我不討厭fb，因為我吃盡fb社交媒體興起的紅利。現在幾乎每個關於葉劉談論衣着打扮或show身材的post，都有人tag我；我曾和一些網絡KOL把評論員蕭生推成燈神，現在他訂閱過萬，月入百萬元。

因為fb，我認識了很多台灣朋友，甚至台灣官方財政部小編、康宏小股東會找我幫忙排難解紛；我買壹傳媒股票，中外媒體一同報道。我這種糅合了精神病痞子和財經專業的fb營運手法，殺出一條血路，贏取知名度和機會；一如現在建制藍絲和收成期廢老，我應該誓死擁護fb，好讓我繼續享受既得利益；但我2014年開始營運fb，是最早玩fb的財經人，尚算有人認識，坦白說近兩三年沒甚麼特別標清新面孔、作家和創作人彈起。以前可以栽培後起之秀的自由空間，慢慢成為墨守成規的大台。

我相信MeWe不可以完整取代fb，正如TVB依然存在，但影響力已慢慢被網上世界瓜分，fb正在行這樣的歷史路徑。MeWe有相對清新的創作空間，為鼓勵創作文藝發展，我推動「MeWe創作人互助計劃」，暫時有一位玩Lego的朋友曾傳送自己的作品給我，我亦有推廣。如果你是作家或藝術人，不妨把你的作品傳給我，我願意用自己的影響力幫你推廣，共建一個有趣多嘢睇的生態圈，給自己和MeWe一個機會。

渾水